mkdir - создает новую директорию
rmdir - удаляет директорию
touch - создает новый файл
cp - копирует файл
mv - перемещает или переименует существующий файл
top - консольный "диспетчер задач"
free - информация об ОЗУ
ps - работа с процесами
grep - извлечение из текста только нужных значений/текста
tail - просмотр последних несколько строк из текстового файла
head - просмотр первых несколько строк из текстового файла
cat - извлечение полной информации из текстового фала
ls - извлечение списка каталогов
cd - изменение директории
cal - календарь
uname и lsb_release - инфромация о дистрибутиве и ядре
reboot - перезагрузка системы
poweroff - отключение системы
